芽莊遊記---旅行癮發作了

2019年中 去左芽莊4日3夜，連登好似冇咩芽莊遊記，峴港就有好多，就開post分享下

上次去峴港覺得越南唔錯,所以再去多次,點知芽莊就差好多皮
UO 機票 $784
簽證 $31美金 約 $245
住宿3晚 $767
唱左$200美金約 $1570
今次加埋用左$3400到

Day1

出發前食個粥先

UO每日得一班機去同番

上到機睇下佢本旅行書

去到果邊4點到,簽證同入境表記住要填定先，我果時仲未有e visa

唔夠一陣就好多人排

未出發前上網睇多知D人做野好慢,咁佢就冇問我囉錢
我企到最前隔離等囉,佢地會叫大陸人比多D,至少300人民幣以上基本上佢地係即交即走,之後有個後生囉香港護照,佢係最遲交,D野又唔齊,條友叫佢比唔知幾錢，佢冇美金，個海關見到佢開始驚 就話港幣都照收，至少幾百,比完即走

另外又有個mk仔護照唔夠半年,唔比佢入境,佢個FD叫佢試下講比錢海關，睇下放唔放人,人地唔理佢要原機走
最後我等左40分鐘走得,上次峴港就20分鐘到

一落去有一堆唱錢同 電話卡，全部一樣 ７日４Ｇ ８蚊美金
１蚊美金=$22000越南盾
我唱左$200美金

出到去酒店車等緊,大家最好經酒店/上網BOOK定車,眼見係冇的士係到等緊做生意

天氣好點影都靚 日落

有冇人去過芽莊/會去既分享下

LM

我以為係食嗰間芽莊...

唔好意思，笑左

機場去芽莊市中心大約30-45分鐘咁上下
訂既,叫Agnes Nha Trang Hotel
間酒店2月2019先開,我訂果時又做特價,咁緊係即比啦,仲寫唔洗錢有車接送,後尾問番原來佢搞錯,係要比錢
最後佢就免費我去酒店果程,都差唔多35萬

酒店正正常常，依個價錢 峴港應該大一倍，放低野出去搵野食

反而香港果間未食過

我上年5月左右去
一去到觀感就麻麻
因為朝早無食野就上機
落機搞掂灑之後未有車去酒店
就係機場食少少野
點知比人呃錢
但resort既職員就好nice

依個城市 同 國家 都好古惑

係呀，辦入境又話要攝錢係護照比佢地
但我同個fd都無咁做😂

碗粥落咁多胡椒粉

幾好食
我仲想話佢個牛油果奶昔幾好飲

之後去食野,去左間叫

Galangal

餐牌係依D,偏向中式,餐廳略有名氣,但中伏

叫左依個,D肉同飯都係唔熱,接近常溫,個汁OK,但D肉好鞋
黎東南亞叫炒粉麵飯就實冇死,但我就係要試下其他野黎警世其他人
另外諗住唔夠飽可以食其他野麻

食粥又好，食腸粉又好，都係食d醬汁架啦

欣賞巴打

最近都plan緊去越南 喺度猶豫緊芽莊定係峴港 請問覺得兩邊邊個好啲 同個feel有乜分別

行左一斷路經過專呃遊客錢既夜市,好多大陸人,主要賣手信,乾果,衫庫鞋

芽莊物價其實都幾高下,特別好多開黎劏D大陸客,問一對拖鞋夠膽死話$30萬,成$100蚊港紙,後期係遠小小買左對先$7萬定$8萬

本身想去做SPA,見好多人推介依間
CASA SPA，
點知冇晒位,要10點先有.果時先8點,做BODY SPA 60分鐘好似35萬到

峴港啦，遊客少好多，比起芽莊冇咁多大陸人，係多韓國人 仲未算過度開發
峴港似法國+越南多d ，係芽莊以為自己係強國

Lm

依類街邊 既設計唔好入去,一式一樣,用埋D大陸設計,講普通話黎招呼,完全係劏大陸客既,價錢有D都好貴

後尾去附近買左杯野飲,周街都係果汁,咁我簡左間又平衛生較好既一間

$2萬5一杯,圖既左上角,我晚晚都係到整番杯,淨果汁係街邊2萬~4萬都有,大家睇環境買啦

附近買左個羊肉既法包,4萬蚊,幾好食,平時雞,豬較多

由於天氣太熱，買左杯$2萬既 芒果溝橙汁

睇色水唔錯，但完全唔甜,中伏 屌左出聲

然後番左去訓 體力太差

早餐不過不失啦,三日都有D唔同款,果汁都有2款簡

由於未夠鐘出發，上左天台個泳池鳩流流
畏高唔敢行太出

去芽場最好去市中心個market先唱錢，機場匯率差到飛起

同埋上次喺芽莊機場離境check in時勁多人，打蛇餅打左成半個鐘都唔止
最好預早啲去

點解我會黎芽莊呢，話說我就有長期胃炎，咁岩睇人地遊記話 去芽莊浸完泥spa就好番晒，吹到咁大就黎會一會佢

簡左依間I-RESORT SPA
叫Garb去,好似$114000,好快去到,15分鐘到,佢開8定8:30
我9點去到已經好多人,有中國團,好多歐美,韓國自由行既

咁佢有好大套餐，我簡左淨係泥spa+普通泳池

等緊入去更衣室,佢會比支水,手帶儲物櫃KEY,大毛巾,可以問佢囉褲
有個locker,附近有d閉路，唔知用唔用到，由於寫遊記,我帶埋電話去浸,但其實唔係太方便,又驚整濕,又驚比人囉走

咁個園區都好大，一個人又係一個缸，3個人又係一個，但睇落差唔多大細

一開始好撚暖，好正，好舒服，好似吸收緊天地精華咁，最後慢慢變凍

好撚多女女

不過好少人浸到20分鐘,一來冇野做,同埋之後都唔暖
夠鐘佢會叫你起身,起隔離沖身,然後就可以周圍去浸同玩水

你半個鐘竹都算快啦

幾時到你

我都想知
半年後去exchange，希望唔會比武肺搞到取消

好多人浸完周圍9hea, 有小瀑布比你扮步驚雲練功

一般泳池唔太吸引

依個圓形池就最好feel,天氣好

大約有10-15款池，依個價錢黎講抵到爛

去邊exchange,到時可以周圍去

反正唔計grade，到時瘋狂走堂周圍去啦！！

睇完你個post旅遊癮又發作

大家可以考慮玩埋其他服務,依到又有SPA,又有餐廳,大到唔識講,指示牌都好清楚
然後CALL車出去食飯,果到即場的士開我12萬,最後Garb都係9萬到,差成25%

依間Rainforest又係好出名,文青打卡裝修

d野都唔貴，環境真係幾好，比左個鳥籠位我

都係西餐食物多,叫左個海鮮炒麵,雖然同我想像有出入,但幾好食既

果支係菠羅汁,另外杯仔應該係糖水掛
依到真係要黎,環境好,野食性價比高

我諗住下次去高加索/巴爾幹半島，不過最快都出年

之後行左去依到,電子賭場黎,即係同機玩,最低消費$1美金,有百家樂,21點,輪盤,老虎機之類,依到殺時間一流,一蚊鋪有排你玩,我去左2次都冇人包場咁,都幾安全,亦都冇人理你,有中，英文介面，第一日贏左40美金，最後輸番冇玩

冇野做可以去HEA下，因為當初搵資料係連登有人推介,去到搵左兩間，得依間有開，記得google map有個留言係話 幾乎係到輸晒所有錢

都算幾平,似係本地野,做左90分鐘按身34萬,值得推介

上年12月去過，三日兩夜手，住島仔resort，食過一間燒肉好好食。
不過上機前一晚飲得太醉，去到成程頭痛，加上12月天氣麻麻，無咩點玩.....

一定係去到再飲過

我地真係幾似我都正正係想去呢啲地方，可惜我現實中冇呢啲朋友
南高加索三國羅馬尼亞克羅地亞科索沃

之後周圍9HEA 下 行下沙灘睇女女,由於我不熟水性,
冇去到珍珠島樂園,亦都冇出到島,因為發覺得旅遊空傳片同遊記介紹相太遠,睇片就靚,睇人地D相 d水完成唔靚

依家後生唔去,再大D我一定唔會去.依家有時都十五十六,因為有D真係唔係話太吸引,但都想去留條腳毛

芽莊蜆港好撚垃圾
全部爛地
d 野食仲難食過錦麗

我18年去果陣仲係舊機場 又細又舊 好似20年前番大陸咁

到夜晚個餐

Restaurant Armenia

餐牌D野食都唔算貴

每餐都要飲果汁

依個就大伏,睇餐牌以為青口,點知裹邊係冇肉,就係圖中咁多,之後我見其他餐廳人地叫都係咁,應該品種問題,就算係其他貝類都唔會咁少肉呀,不過個汁其實幾正

個炸豬幾好食,唔鞋

再夜D就係住既附近食叫左串燒黎食,價錢好似都唔平

支持， 都plan 想去芽莊

有冇local tour join?

2017年帶兩老去
去埋大叻
輕輕鬆鬆咁

巴爾幹好正架

DAY3
又係鳩流流既一日,去東南亞就係咁,第一次就新奇,之後都覺得冇咩特別
用自己方式HEA下就好

依個包好撚好食,特登影低

個風景

今日去芽莊教堂

基本上市內我都係行過去,好方便,一路行一路影下相
去到會叫你課金買飛,之後好似荼記落單手寫一張比你
$20000,咁照比啦我,入落個箱到

咁裹邊都唔係太大,峴港個粉紅教堂仲靚
留左一粒鐘左右就閃人

我冇呀,我一個去 冇意慾出海玩, 好似最出名都係蝴蝶島,但睇人地遊記名大於實 就冇去到,LM等你出POST

你覺得邊幾個國家特別推薦?我應該唔夠時間去晒,上網見阿爾巴尼亞同保加利亞都一般般

好難去得晒
果時我去26日，十日克羅地亞
其餘斯洛汶尼亞、黑山、波斯尼亞
最尾塞爾維亞走但淨係市區hea，冇乜去玩

克羅地亞唔係用歐羅，性價比極高

海邊大部份最出既酒店都會係沙濰有自己既區,比酒店客曬,提供晒毛巾

途經有個叫HAPPY BEACH,有D廢車係到影下相,幾靚

靚酒店,一個人住唔起,但應該都唔太貴,一千蚊內有找掛,依到平均所有野都比峴港貴

食野時間
Yến Restaurant @havanhotel

依間係好多人去食,特別韓國客,好出名

我12點到去冇人,走果時已經好多人等位

餐牌,大約食依D

野飲,基本我都係叫菠蘿汁,幫助胃消化

炒麵幾好食,不過D雞肉都鞋,比佢激死,
個蝦春捲幾好食,今餐算係成個旅程第2餐好食

一係韓國人,一係強國人,成程香港人都唔太見有

野食好撚平下

我自己打算斯洛汶尼亞 之後克羅地亞,黑山同波斯尼亞咁,有諗過HI下阿爾巴尼亞同北馬其頓,因為真係好近下
你果時係咩天氣去,我諗住1/2月去,應該都仲凍凍地

你果幾個國家夠玩20日喇
除非你留到兩三個月可以去埋既

我暑假去
熱到痴肺

唔記得講,基本上男性帶帽既9成都係韓國人,有次帶左個酒店職員用韓文同我打招呼

之後去沙灘曬太陽

好多人一樣是但搵個位係到攤屍

之後搵左間商場HEA,有超市,但冇咩野行

戲院,主要都係荷李活+越南電影,仲囉左張MARVEL隊長 越南文既宣傳
海報留念

太熱,係街邊買左個雪糕,$35000

另外買手信/行超市去依到,有AEON,D野好齊,係多人少少,但選擇較多
個商場算多野行/睇下咁

晚餐
Mockba Restaurant

佢最出名係海鮮拼盤,我一個人其實多食得晒,但胃唔好就冇叫
餐牌,佢地多數餐牌好多野叫,但9成都伏

又係果汁,我幾晚都有番去第一晚果到再整多杯

個蝦好好食

去到東南亞必食既野

是但街邊買的,去到果時冇人買 只要有一個人埋去,自自然然D人就會過黎睇人整,之後就又買
唔記得叫左1號定5號了

最後一日

每日都有小小唔同,唔錯

之後又去沙灘hea下

最後一餐
Melissa

風景幾好架,全部外籍職員

餐牌都係果d野,西式多

橙汁一般般

叫左個沙律,好好食,最好食係依餐,好清新,牛油果芒果同個汁好襯

去到最後D錢用得7788
之後坐車去機場的士問價就35萬,GRAB就4X萬
差好遠,所以真係要比較下

出境由我囉機票到完成搞掂晒要去90分鐘,耐到死,大家真係要睇緊D時間,裹邊都有D野食同餐廳,但比較貴

完~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

第二次去越南,應該就唔會再去
峴港相比起芽莊,峴港少人好多,物價平,食物好食好多,冇咁呃你FEEL
芽莊衛生比較差,d人係明劏你feel,入出境又廢,活動景點又一般
我自己就冇報團出海,上網評論見到都係負評多,其實都有小小後悔簡左芽莊,感覺真係好差

未去既人考慮下峴港好d!

兩個地方都係垃圾

樓主勁
一日打曬成個遊記

其實去越南主要都係為左睇女同做spa
除此之外都冇咩特別

平行時空本來係十幾日後出發去高加索

5-6月去保加利亞撞正玫瑰節

其實一早係第2到打落，不過只係post多幾張相

你本身個行程係點？ 你出遊記一篇都要用一年之後

泥 spa 幾攪野

係 環境都唔錯

峴港係人少d，但我都覺得好撚廢，越南真係不了...

lm

芽莊所有嘢都好貴

返胡志明市 撩耳屎好過BTW 芽莊有間Mia Resort Nha Trang唔錯

沙灘隔離有啲海鮮檔都ok

真，不了 過氣城市

越南spa正過泰骨

胡志明市試過好正

boomboom呢